---
sidebar_position: 7
---

# Structurer son cours avec les styles ATTO

**Que ce soit dans une étiquette, une page ou à chaque fois que vous utilisez l’éditeur de texte ATTO, vous avez la possibilité de mettre en avant un titre, une définition grâce aux styles intégrés de l'icône** ![](img/atto_styles08.jpg#icone)

**La démarche permet ainsi de structurer plus clairement son cours.**
Au total, une dizaine de thématiques vous sont proposées. 

![](img/atto_styles01.jpg#printscreen)

## Comment utiliser les styles de l'éditeur de texte ?
![](img/atto_styles02.jpg#droite#colonne)

**1.**	**Ecrivez votre texte**, puis allez à la ligne (retour chariot).
![](img/atto_styles03.jpg#droite#colonne)

**2.**	**Sélectionnez le texte** sur lequel vous voulez placer le style.

**3.**	**Affichez le menu déroulant proposant les styles et cliquez sur le style désiré.**
![](img/atto_styles04.jpg#droite#colonne)

**4.**	**Le texte s'affiche avec le style sélectionné.** Il est possible de le modifier, ou d'annuler le style.
## Trucs et astuces

➡️ **Pour mettre en forme le mot à définir :**
 ![](img/atto_styles05.jpg#droite#colonne)

L’utilisation de **"Titre petit"** peut aussi s’utiliser dans le **style Définition** pour mettre en avant le mot à définir. 
➡️ **Pour supprimer un style ou changer de style :**
 ![](img/atto_styles06.jpg#droite#colonne)

Sélectionnez votre texte et cliquez sur **"Aucun style"** ou choisissez un autre style dans le menu déroulant.

➡️ **Pour gérer les sauts de ligne :**
 * Pour aller à la ligne, en gardant le même style : il faut appuyer sur **Shift+Entrée** (Shift = la petite touche majuscule)
 * Un retour à la ligne "simple" avec la touche Entrée crée un nouveau paragraphe à partir du style précédent. Il est possible de sélectionner un autre style ou "Aucun style".
➡️ **Aucune thématique ne répond à vos besoins ?**
 ![](img/atto_styles07.jpg#droite#bouton)

 Vous pouvez utiliser le **Style personnalisé** : sélectionnez votre texte, choisissez **Style personnalisé**, puis **Titre petit**. 
 
